1.概述
MAC层对数据包解包，进行相应的校验，并去掉MAC首部，然后交给IP层；
IP层对数据包解包，去掉IP首部，然后交给传输层；
传输层对数据包解包，去掉UDP首部，然后交给用户端。


2.mac_to_arp_ip对MAC层传输来的数据按照帧类型进行区分,区分是ARP还是IP包。

3.记录一下回环实验中的一些bug及调试：
(1).MAC(接收和发送)的缓冲FIFO复位信号错误,应当为高有效,一直按照低有效连接;
(2).计算CRC32的两个程序时钟不同,导致计算结果完全不同,因此无法通过MAC层的CRC校验,数据无法传输;
(3).MAC接收部分的状态机的从IDLE->RX_PRE的条件是帧FIFO非空而非数据FIFO非空,否则会提前读出无效的帧类型;
(4).时钟和同步复位信号的产生程序中,按照视频教程产生了高有效的复位,而本程序所用的是低有效的复位,因此要注意计数器取大于还是小于某个定值值进行复位.

5.以太网最小帧长
即两个以太网数据包之间的时间间隔,一般要求至少12个clk.
在程序中,UDP发送模块,考虑到UDP头部8字节+IP头部20字节,共计28字节;另外,再加上以太网数据包之间的最小间隔12字节,即40个时钟周期.